[Netflix] Dark

好似仲未有Post講Dark
上映咗幾日嘅德劇Dark成日畀人拎黎同Stranger Things較
但個人認為Dark成人向好多 暗黑味道嘅時空劇
當中涉及相對論、蝴蝶效應、陰謀論、古典神話、聖經同埋少量德國哲學 好撚正
但人物關係亂到九彩 尤其是老兩輩嗰幾個呀伯 一樣樣
同埋Ulrich蠢撚到唔合邏輯

故事講咩架，好似幾正

睇梗第2集

故事起初講德國一個小鎮
喺核電廠隔離嘅一個山窿 連續有兩個人失蹤
然後開始有人發現失蹤案同33年前發生嘅好相似
原來山窿入面有條秘道去到33年前
然後故事就設定喺1986同2019兩個時間線平行發展
最後講到1953 1986 2019 三個空間互相影響
形成一個循環 帶出未來可以改變過去嘅概念

幾吸引 ，不過睇到你話啲人物關係亂就..

lm

我諗住睇多次會清晰啲

我最驚就係d 劇太多人
hoc 都係因為咁棄左劇

屌你老母 呢套劇正到痴撚左線
完全被underrated 如果係美劇絕對可以輕鬆超越stranger things
不過外國果邊開始多人討論 imdb升得勁快

套劇最大問題唔係人物多 係人物線好亂
錯綜複雜既關係 仲要係現代同過去都要互相有關聯
但劇情推進真係好緊湊 唔係一般懸疑片既快節奏
係以靜帶動 以倫理關係帶動案件發展

btw Netflix好似唔開第二季

呢套你開始睇就冇可能會棄

啲呀媽呀爸全部都搞三搞四 屌

我兩日就追晒 聽日開始睇第二次

成個plot雖然好複雜 但好工整 好logical
好有德國feel 唔識形容

睇英文口音怪怪地
成個畫面陰深

好American

一定有第二季

咁既尾都唔開第2季

仲有大把野要講

高質劇超正
好鍾意裡而既哲學 , 創造論, 因果, 抉擇與矛盾 等等

係咪都會埋伏線架啦
Netflix係睇收視 觀眾反應黎決定開唔開第二季
不過黎緊應該越黎越多人睇

有時真係唔怪得人地個民族咁高質
人地一套劇集都融入曬科學 哲學 倫理 道德
我地 睇垃圾tvb長大 睇到變曬弱智

睇左3集 d人物關係好亂

一樣 個scene一有人就諗佢係邊個

我之前都開咗個post 講DARK
外國評價高, 多人討論
第二季應該無問題, 實開拍到

本身睇完第一集都覺得麻麻地
睇完第二集個尾真係正到仆街
而且我好鐘意睇有關時間線嘅嘢
呢套真係啱晒胃口

第一集真係有d悶

睇完呢幾日瘋狂loop呢首歌

d人物關係好撚亂

同校同學個細佬係自己老豆

尋日睇哂 記得睇到𠵱部分時我pause左，然後係到諗，咁個細佬個呀爸、家姐、呀哥又係主角既邊個 同埋睇睇下會周不時暫停等自己重整思路

我對住呢個表黎睇

原本以為睇而套劇最難既係理解啲時空 點知係認人同記佢地啲關係

reddit 有人整左呢張所以時間點既關係圖

Seems great

noah應該係bartosz

對於時空既理解 我仲係一知半解

所以最後jonas仍然都係跟撚住舊路線走

睇到好無癮

過去 現在 將來係一個圓圈 互相影響
所以一切都不停重複緊
即使你知道都改變唔到 果下先最無奈最dark

就好似Ulrich番去殺死細個既helge，佢以為可以改變過去”救”番佢個仔，但其實歷史就係helge唔會死，ulrich只係重復緊歷史既一部分

心水清巴打
我睇到佢殺helge果陣以為會改變一切 期待導演點交待
點知就係咁絕望 咩都改變唔到

同你一樣。之後有一幕係個女警長睇番當年報導，ulrich就岀現係當年一份報紙話佢係疑兇，𠵱一幕我都覺幾有意思

REDDIT D人話EP8,9

佢地帶住同一隻錶

嘩好正

唔明點解Noah 話Jonas 比Claudia 老點整部時光機
Claudia 做左/知道d咩
同peter 有咩關係？

好似好多嘢未解釋就完 定我睇唔明

令我諗返matrix入面嘅一句對白
大概係話將來已經決定咗
我地生存在世並非黎做決定
而係去understand our decision

追緊好撚正

幾正

第一季其實係講小鎮上面幾代人嘅恩怨情仇,第二季玩到去末世風格嘅未來會唔會好跳tone架

明明都係鬼佬
硬係有面盲 分唔開啲德國人

唔洗擔心 睇完第一季 我相信導演功力

好似Lost. 又係最尾有件大事 改變晒本身既野

睇到第3集
想講講啲音效 有女聲高低音喃吟加添哀怨感令到氣氛更緊張
不過有時啲soundtrack太大聲over左

音效最心寒😂

係 加埋畫面j得過

Claudia果到唔係好明

唔係人物多 係d人要x2x3 唔撚認得

搞完人個仔 搞埋老公

睇完
諗起 周國賢 首有時 重逢 同 星塵

我就是你
no!!!!
#

個尾吹到咁大

絕對正過Stranger Things

故事好撚正! 複雜得嚟又好logical (假設你接受佢一開始個theory)

畫面, 配樂又係一絕!

BTW: 個尾真係嘩咗一聲

留名
會睇

套野仲有幾耐完 唔想逐集追 想一次過睇哂

S1已經一次過出哂

岩岩睇完成季
(劇透）
有少少問題想問下討論下

1. 其實個諾亞(NOAH)一直係三個時空都穿梭，目的係想拎個時光機既控制權？ 套劇最後係咪都無交代到佢可以點拎／用咩方法拎？好似都無交代？

2. 個女人Claudia，最後又講到佢都好似想搶個時光機個控制權，好似都無交代到太多detail，定我睇唔明？

3. 最後年老版Jonas／到底有冇改變到Ｄ咩，定係其實都係乜都無改變過，都係按住Noah心入面既故事發展

我自己都睇到一舊舊，大家一齊討論下
有錯勿屌
1. 本身個張椅好似已經係Noah? 但個張椅只係初期既時光機，所以個時光機一直都係Noah? 但無講到佢點整

2. Claudia 其實只係想所有野歸回原本？
將之前既錯誤重新糾正返？

3. 我覺得Jonas 只係一隻棋，但我諗無改變，因為年輕既Jonas 去左未來，應該會重覆返佢之前做既野？ 要等下季解畫

準備睇第二次

呢三條問題根本冇諗住係s1交代

有冇人覺得 Franziska 好正
真名Gina Stiebitz
佢同 Mangus 個幕

好正

起碼唔係自己睇唔明
等下季

個人認為係 tv drama of the year

咁又太誇
真心覺得handmaid同mr robot s3好好多

係Franziska 個Instagram 睇到話會開第二季

呢套睇完真係有餘韻, 好正
不過有好多嘢第一季最後都無交待
好想知Noah俾Charlotte只陀錶係做乜
Noah同Claudia又點解識整時光機
成套劇最難嘅部份係認幾代人嘅邊個打邊個
成日要去番第一集開頭嗰度認人

x2

2053

佢地係話noah同jonas帶同一隻錶喎
冇人覺得noah純粹係agnes老公? (即係ulrich老豆既老豆)

等睇magnus下季發現佢做雞

P

Mangus自己走去橋底嗰幕
應該唔多唔少都估到
Franziska個阿媽發現先慘呀
自己係警局局長但係個女係雞

係喎 佢應該都估到
btw佢個妹啱啱失蹤完返黎，但發現支唇膏係佢拎都即刻一巴車落去
有人話整錶佬可能係Charlotte阿爺

係咪因為陀錶嗰度?

另外一巴車阿妹呢度真係過份咗
明明幾秒前知道阿妹無事仲攬住佢

係 同埋佢有提過佢阿爺好迷宇宙野，有同佢講33年循環
阿妹 咁細個男朋友就死左

死喇, 呢part完全唔記得咗添

其實Jonas好慘
阿爸死咗, 阿媽又咁賤格
跟住又知道咗自己身世同背負嘅嘢
同條女又唔可以一齊(不過我覺得Martha好賤格, 搞到Jonas同Bartosz反面, Jonas唔該揾過件)
同兄弟反面
自己一個去到2052面對一個咁陌生嘅環境

仲要1986-2052都係得嗰件褸着

Season 2
😛😛

Mikkel 會唔會唔同咗樣

睇完 好亂

有兩個位唔明
1 成人jonas同後生jonas話佢睇到d佢唔應該睇到既野 係講緊咩？
2 成人jonas臨完場準備破壞個洞個陣有個成頭血既細路同佢對望個個又係咩人？同第一集後生jonas見到個個你同一人？

係咪我睇漏左d咩野所以唔知

其中有一幕， 1986 中學，某女同學講，佢老豆話搽唇膏嘅女人係雞，呢幕已經暗示左Franziska 係雞

有無人記得noah 部時光機係向邊套戲致敬？
我好記得細個睇過套遳部時光機又係咁，又係有用繩穿個銀仔當頸鏈

即刻比月費去睇先
幾吸引

唔同地區GE NETFLIX ACC係咪有內容上GE分別?

呢套劇其實睇兩次都唔過份
第一次睇用黎認角色
第二次就睇細節位諗劇情

我反而覺得Mikkel仲慘 細細個去左1986又係等於冇哂屋企人冇哂朋友
同屋企人同一個鎮生活但當佢陌生人
冇人明白自己，同人講自己time travel又比人當痴線
呢幾十年係用咩心情生活 仲要可以見得返自己細個出世，喺個鎮活動
最痴線係佢大個之後竟然冇諗住離開個鎮，反而繼續喺度住

Martha

另外覺得Regina都好撚慘
由以前開始比人恰，食死貓食左幾十年比人針對
唔開心到自殘，老母對佢又差
間酒店又就執
明明比人屈但反而仲要比Ulrich老婆打獲甘
仲要生埋cancer

最尾果個好明顯係佢老豆Mikkel/Michael
唔係血係顏料，佢老豆畫開畫
jonas由一開始已經有幻覺成日見到自己老豆

係

其實Regina同Ulrich會唔會係兄妹呢

都好有機會
另外見過有人話Noah可能係Claudia同Tronte既私生子

套戲最正 係在於唔係尻up
果d科學理論係現實真係存在

過去 現在 未來 係宇宙係同時發生緊

唔係講笑
呢套劇挨過頭2集真係會停唔到
最辛苦係認人個part

岩岩個假期煲完～幾正!

呢套比起其實穿越戲好睇好多

過去會影響未來
未來都會影響過去

今日睇晒
認人認得好辛苦

有冇人諗得明點解michael要自殺？

純鳩UP,係咪驚自己會忍唔住阻止Mikkel失蹤呢件事,影響個現實

佢留低封信叫佢阿媽係個個時候之後先拆開既用意就應該係，但係唔明點解佢要死

唔計其他冇講既劇情
michael去左個唔屬於自己既時空, 組織一個唔真正屬於自己家
又去到33年後一個咁關鍵既時間, 自殺都唔係好奇

其實hannah 係1986見過佢個仔+同一套衫, 黎到2019係咪真係完全唔記得

係咪頭2集係最悶？
我睇完頭2集悶到痴線又黑又眼訓，棄左

個人覺得係
之後每集都會講d野令你好想知個劇情會點發展
其實就算唔睇呢個po，大家睇睇下都大概會估到係個咩故事，我個陣好想知劇組會點拍到好睇之餘又解釋得合理
最後完全冇失望

我覺得頭四集都難頂

解釋得合理？
好似有好多野都未解喎
同埋我覺得宜家個編劇開左好多個頭
好驚佢接唔到落去

住左33年仔都生埋
如果好似你咁講自殺又真係勉強左d

老老實實
我睇完又無講到你地咁神喎
令我追完十集既原因
都係想佢（套戲）點收科
咁多人知道個黑洞存在
其實個故事好難manage落去
點知最後都係要等s2
講真，
如果唔係導演刻意將前後人物打亂
（等你估下邊個打邊個）
其實個故仔都幾空洞下
宜家好似係以亂打亂咁
作為s1我覺得最基本係要將第一個結解左先
即係點解Mikkel要自殺
宜家用左十集都未解仲要打後有十幾個結
如果要玩到咁複雜就唔好set 10集為一個season啦
宜家反而令我覺得導演好似已經無以為繼

仲有覺得有d迷團唔洗咁快開住
可以留返下集先開
（如廠長身世跟住被要脅）
宜家搞到劇情好慢
有幾幕黃衫人行黑洞都太多shot
拖得太勁了

Mikkel自殺唔係因為佢細個已經知道Michael會自殺？
如果佢唔自殺可能引發paradox?
其實又唔會解釋唔到
只係佢冇特別提到

我覺得節奏已快過Stranger Things少少
Stranger Things第四集先黎料

Dark第2集結尾已好正

呢D科幻懸疑片
至少都可拍兩三季
第一季一定係留大堆伏筆
等過一兩季先完全解話

科幻同懸疑元素最好睇就係講D唔講D
等觀眾自己估下留白左嘅位點解
畫公仔畫出腸反而睇完會好快唔記得劇情

希望第二季唔好爛尾

睇個勢九成爛
實在太多人知道個黑洞存在
我就覺得個故事好難會寫得合理

補充：係留白定導演功力唔夠真係一線之差
我就覺得宜家太多野未交代
但就不斷打繩結
搞到劇情拖慢哂
如果佢season 1set多幾集會好d
宜家導演究竟係過份故弄玄虛
定還是真係有料解哂d結？

我都覺唔應該越到季尾製造更多伏線出黎
點都要收返啲
太多伏線好難收尾
而家感覺啲懸疑係夾硬堆砌出黎

套劇係唔錯嘅 好過st先
但未到超高質

我睇到第八、九集仲開緊伏線
我心諗你仲黎
到第十集最後果幕
我又諗你洗唔洗玩到咁大呀
四個時空
加起碼超過五個人知既黑洞
黎緊點收科呀

呢D題材
我估至少有2-3季故事大鋼
先拍第1季
同埋今次係Netflix第一套德國劇實會大製作
Netflix已開左綠燈2018年拍第2季啦
比D耐性等睇埋第二季D伏線點樣交代

科幻作品已有好多
如2017年新劇都唔大膽再破格D
又係得2個時空
咁樣好難創作上突破框框
4個時空咪即管等睇編劇點創作囉
創作黎講唔試唔會知最後結果好與壞
一般人如唔夠自信唔會夠膽寫4個時空嘅故事
4個時空無論編劇定觀眾都唔易消化處理
亦需要好多budget資源先拍到出黎

其實呢套本身無計劃拍s2
要睇s1反應係點先會考慮開拍（Netflix 一向套路）
所以真係好驚佢跟本未有一個完整架構
但係就已經開左咁多個頭

同埋我覺得如果佢將某d迷解左先
（s1 set多幾集）
再將某d劇情留返下個season先講
咁就會增加個追看性
同劇情節奏會明快d

S1俾多2集交待返claudia背景會好啲
希望唔好爛尾

好睇到爆
一睇就停唔到
後悔now 訂左hbo
好撚貴又冇乜野睇

我反而覺得係呢d片好難唔難尾
有邊套真係唔難尾你講得出 ?
呢d片本身個時間軸已經好亂
又要寫得好難又冇bugs 真係好難
所以呢點都係我鐘意睇呢類型片既原因
一邊祈求佢唔伏咁黎睇

HBO 啲劇高質好多喎
Big little lies, the leftovers, westworld, the wire, 套套都獨當一面
相反Netflix除左黑鏡就冇一套擺到上臺
仲要已經回落緊
Dark目前最多都係中上

Netflix已開左綠燈2018年拍第2季
第一季最尾已明顯分左邪惡同正義兩個陣形
計埋其他伏線
至少可講多一季

但如第2季講埋未來
我怕D角色仲難分辨
四個年代成堆老人家真係好難分
世界觀大角色又超多對觀眾唔係咁易消化

之前睇Unabomber都幾正
幾有啟發性

Westworld意見好兩極

其實如果s1唔好咁貪心住
個故事唔好咁亂咁chur
呢套劇個發展應該唔差
起碼d 分鏡、氣氛、配樂我覺得拍幾好
會增加追看性
就算有少bug都會接受到
但宜家我feel到佢有少少作繭自縛
為左你追睇真係乜都創意無限大咁

原諒我睇完第一個season後
暫得出呢個結局真係有少少燥

基本上唔係結局
係話比你聽仲有第四個時空
正邪之戰仲可有排講

希望兩季完到啦
否則再出第五個時空真係無止境多角色

我都唔想佢爛尾
始終呢套劇都有可取之處

不過我又唔覺有巴打所講既正邪之分
（除左個牧民啦）
所謂既正邪都係各自為政姐

咁你都睇唔出？
最尾個集已講得好明顯

最後個阿婆個邊陣形係正
想減少蟲洞撥亂反正
但可能主角做嘅野直接產生左第四個蟲洞去未來

牧司個陣形係邪
想保持蟲洞繼續無限loop
可能仲有D原因今季專登唔提

個牧司刻意同D細嘅講自己係正
扭曲阿婆同男主角係邪
我感覺佢應該係魔鬼之類嘅野專迷惑人心
隨時可能好似IT個小丑咁最後現形成怪物
小孩失蹤同隔N年重覆發生時件
呢兩個設定或多或少都有被IT小說影響

預計到下季牧司會引導男主角好友成魔
取代可能已死嘅黑格爾

未來個有疤痕女仔未知係邊個
但至少2019年個跳芭蕾舞女同學好可疑
擺明佢有秘密收埋唔講住

Google到Reddit好多人討論Noah係邊個
睇極D討論都覺得係錯
我頭先搵到真相
想係Reddit出post分享
點知話我出唔到post
想知Noah係邊個請睇以下圖
唔想劇透請自行skip

電影潛行凶間解釋幾時係真實世界個關鍵道具
都係睇完N年後睇網上劇透先明

點知個道具同Dark入面Noah身份點辨認原理一樣
估計編劇有睇潛行凶間

終於係Reddit Netflix區出到post
係Dark區出唔到post

我以為係嗰啲一罐罐嘅放射性原料

仲要見返自己一家人 但完全唔可以認返佢地
只可以做陌生人
同其他人訴苦又會畀人當佢係思覺失調
懷疑可能Michael發現咗自己個公廁老婆出軌
hannal為咗自保 爆Michael大鑊話佢有精神病
逼到佢吊頸死

原來中文譯名係闇 譯得好好

岩岩睇完，即刻搵下有冇人討論
呢套真係好正
唔覺得要同stranger things比，其實風格唔太似
但真係人物乘2又乘3 睇到成日要諗返係邊個打邊個

兩套都明顯受史提芬京IT小說影響有小孩失蹤
但實際上又加多好多創作同科幻野
ST有大量80年代電影元素
Dark就越穿時空超科幻加好多德國野元素

有幾

我覺得編劇想吸引左你睇先
其他野之後先算或無諗過點算
我真係唔受呢套

睇咗一半，覺得都幾好睇，關係真係好亂下
第一季有冇講點解Michael要自殺呀？

有講

剛搵到呢個人物對照圖
但你最好遲D先睇怕劇透

其實Helge真係好撚慘

Thx Bro

第二季confirmed 所有年份+1

邊有講過佢點解自殺呀

你有冇睇架？

封遺書咪講左佢細個係點黎所以想自殺
主角都搵到佢老豆係邊個

講咩話

封遺書好似話自己點黎咋喎
無話點解要自殺？

咪就係話唔想再以兩個身份存在囉

第一集經好悶
拖左大半個月先睇第二集
跟住就停唔到差不多一日一集追
而家睇到第五集

btw, 睇完第三集俾首familiar

同個raider廣告洗左腦

日日都最少睇一次

呢套劇配樂同有D懷舊歌係唔錯

對我黎講第一集未至於悶
第二集結局真係好正開始入正題

睇完包你覺得好科幻
同好多長者配角個樣好混亂
特別係D阿伯角色

今日一口氣睇左兩集
有d位要停一停即刻睇番個人物表

感覺套劇開頭似stranger things
中段似back to future
結尾似predestination 最後完成個loop

但中斷helge咁都死唔去
有d 失望 本身諗住睇佢點講落去

基本上back to future或未來戰士
幾十年黎都影響左好多後出嘅穿越題材作品
就算無咁陳年嘅Butterfly Effect 1又係好有影響力

開頭似st
我覺得係因為兩者都有被史提芬京IT啟發

呢D題材用劇黎講可能更有潛質
但Dark衰在過多老野配角好難分邊個打邊個

有幾難分呀
套劇已經怕你地唔明一左一右咁show 晒出黎

唐人認鬼佬阿伯真係唔係咁易

知唔知下季幾時有
有幾多集

多數s1有幾多集
s2就幾多隻架啦

想問下是咪michael自殺死左
Mike先有可能存在？
定係可以同時存在，但明明係同一人

好驚s2會爛

一出嗰陣兩日睇完
結局有d鳩
下季真係好大機會爛

我覺得應該係知道自己老豆屌老婆頂唔順
因為有幾個人都試過同時存在 應該唔關事

留名
睇左三集好眼訓

好高質 已經睇哂

好大機會
4個時空再加n咁多人知道個窿

係喎 其他人都可以同時存在 唔記得咗

終於睇完
咁jonas最後穿越果下代表佢去左新路線？
定佢會係2052年繼續生活，變成老版jonas?

睇到E3 已經好亂點算

上網睇D人物關係圖 都亂到9彩

點解集集都落雨, 但除左個人妖, 所有人都唔擔遮 , 仲要成日著返同一件衫,心諗咪臭到仆街

德國是咪真係有呢味野

I mean 人妖G

睇到第9 唔明點解有洞穴去past同future 點解noah要開發時光機

有幾個地方唔明
1. 點解1953 隻狗係核電廠個地洞出現
2. 點解claudia會有時光機設計圖
3. Noah同claudia 似邪正2邊大佬 佢地目的其實係咩 單只係想控制穿越時空？
4. 森林山洞入面蟲洞其實係點形成 邊一年形成

宜家有兩個地方可以穿梭時空
而noah果個方法係每次穿梭都要死一個人（細路仔）
有錯請糾正

1.應該係1959年隻狗入左洞，
30年後1989年出返黎
4.應該係一次核爆意外後形成（但劇情係返到1959年果陣核電廠係未起,
唔知係唔係bug）

有都唔出奇啦

4.好似Noah話成人Jonas 諗住破壞個蟲洞但其實係創造左條隧道 (第十集尾)

係佢創造個洞咩
定係一條變兩條呀
我睇完好耐唔係好記得劇情

Noah果個方法係唔洗行洞穴 直接整個蟲洞入口係面前行過去？ 好似第10集咁？

但隻狗係個核電廠地洞出玩 唔係係森林洞出尼

隻狗夠力開門？

所以我唸緊隻狗係邊到去到未來 想好似無講過核電廠地洞有蟲洞

係咪啲放射物料鐵筒遮住嗰度

我記得有一幕
個女廠長叫左個男助手整左道門
應該係蟲洞入口

終於睇晒十集

有度好奇怪，第十集成人Jonas開蟲洞果度
Magnus同Franziska 睇電視，竟然會播緊Raider廣告
會唔會又係伏線

唔係好多人話正架咩
點解無人黎解答

因為套劇根本太多疑點

真係好好睇
忍唔住2日追曬
有好多位唔係全部明曬
應該要睇多次先會明

我發覺宜家好多戲拍到無人明
跟住靠d人上網腦補
跟住就會變神劇/戲

黑格爾老伯版同警長老伯版差唔多樣

暫時睇感覺上想講一個死換一個生
但主角又同時有兩個年紀版本

等睇第二季啦

一野講埋去未來
編劇會好難寫

有時一季有多個編劇輪流寫每集
要夾到四個時空人物同事件配合到
要好好溝通先得
絕對係好高難度

希望第二季好完

喺個time loop入面mikkel 係會唔見，michael係會自殺，不斷循環

如本身眼訓睇乜都係眼訓
呢D劇間中要用下腦消化下劇情
唔適合休息唔夠訓時睇

唔夠訓應該睇D娛樂輕鬆片

下季加埋未來
更亂
應該好多孫仔個輩角色

Noah應該係迷惑人心嘅魔鬼
唔排除似IT咁真身係怪物
感覺佢想個世界繼續loop重覆發生事件
我之前留言已搵到証據
踢爆另一個角色都係Noah

個阿婆就想減少虫洞
但可能會唔覺意製造史洞
結局未來個少女
都唔知係咪又係個阿婆本人或親戚

好期待第二季

因為D劇習慣左分2季以上
如事前唔編好個大鋼或結局
好易越寫越爛

睇過有D劇擺明好多野留第2季講
點知第二季cancel

呢套拍板拍第二季已算好了
但我唔想再拖到第三季
如講落去又話有五個時空真係太燒腦

應該係啦 來來去去都係果四個家庭

就係佢完左s1睇反應一排先拍板s2
感覺佢9成根本都無完整故事劇本
即構思s1果陣無諗過s2點發展落去…

定係外國劇多數都係咁
邊拍邊度橋

唔發板唔會拍
因為要好多人力資源

但劇本可以一早度定
當然都可以邊拍邊度

如有心sell橋
應該係講好幾多季劇本
先搵投資者或合作伙伴
但有時怕係投資者迫佢拍到爛出N季

亂倫四家庭

遲早講埋曾孫

啱啱睇曬， 有D複雜， 要慢慢消化不過下一季4個時空， 一般隔一年先做，到時劇情已經開始遺忘，睇既時候就真係人都癲～

同埋得4個家庭， 做咩個個都要出軌， 人物關係亂上亂。 老豆同來自未來既阿仔都屌同一個女人。然後阿爺輩又出去識第二個...

我覺得以亂打亂就係呢個導演既章法
雖然未必唔好
但暫時真係睇唔到有曙光
即管睇埋下季點收科先

下季咪講家庭A個曾孫原來係家庭B太爺個老豆
或者加第5個家庭繼續亂倫落去

加強版Predestination

睇完咗 幾時先有第二季？

劇情好正 但拖到好長好悶

Noah在Mikkel(Michael)床邊傾計，係咪導Michael入撒旦教，令Michael長大後會做啲衰野然後自殺？

係tvb版就真
d幾角戀真係

不止啦,可能整個溫登都係亂倫出來

呢度好多人話好睇神作
不過都啱既
連登仔只要個氣氛神秘
跟住睇到一頭霧水
再跟住要上網腦補
補到連導演自己都唔知原來係咁
咁就會覺得套戲神到無人有架啦

又唔算神作嘅
高質的確係
只係仲有好多套好過呢套

咁都叫高質
d節奏慢到
佢十集既內客其實分分鐘用五集都可以講哂

唔算好慢喇
我又唔覺五集講到十集嘅時候
第一季嚟講呢套節奏還好
如果你有睇開stranger things, handmaid’s tale, narcos呢啲節奏快嘅咁就算
論節奏慢真係有排都未到佢
Breaking bad, the leftovers呢啲就真係慢

推番上黎 我覺得成套劇最神唔係點樣遂步解謎
重點係點樣將佢個種命定論同尼采個種永劫輪迴理論透過故事講出黎
season 2要成功一定要keep到呢樣野

我估劇情發展到最後都係會有宿命或重覆

之前套Mindhunter我就覺得係拖
得少量角色都節奏咁慢

呢套唔算拖了
4個家庭N個角色唔同年代版本係4個時空亂倫喔
角色數量同世界觀都好宏大
如5集講得哂
只會更多觀眾話睇唔明
或更分唔到邊個打邊個

但如第2季出新人物要觀眾唔會更混亂
極考編劇、導演同剪接嘅功力
係難度幾高唔係咁易處理
處理得好唔好直接影響評價

第一次係Netflix 追劇，而家睇到第8集，呢套野完全係我想要睇果類 一路睇就覺得編劇好勁，所有人都係有連帶關係 成套戲又營造到個氣氛出來，令觀眾好投入去睇（起碼我係 ）好耐都味試過咁追劇喇

睇完好撚正

真係好正 睇完成晚都平服唔到 好大衝擊

岩岩睇完好正 襯記憶猶新 試答
1. 隻狗入左山洞 誤打誤撞入左蟲洞穿越
2. 劇情未講 似係佢自己設計 話晒佢都核電廠大粒野 識唔出奇
3. 等season2解答
4. 係claudia同上司對話中 上司有提及到有意外發生 加埋劇中三維理論 過去未來現在 蟲洞理應以1986為「現在」形成 導致有穿越過去同未來既通道

期待season2

請問各位巴絲，你地睇德文版定英文版？

屌英文啲對白同字幕唔match，口形就得徳文。

德文
原汁原味 睇睇下就慣

年幾了,第二季冇哂聲氣

暫時睇左兩集 勉強認到四個家族既人 都開始諗緊劇情係點

第一季開到個頭咁大

好難唔跌watt

其實我都諗而家唔開拍都幾乎可以知道唔會拍到落去,
因為D小朋友演員都大個哂

但都叫做開左個好頭既,但冇尾姐

第二季拍咗㗎喇。

原來已經拍左

要睇多次season 1先記得番人物關係

係，嗰時睇我要將人物關係記低

期待！!!!!

Dark 比Stranger things 有深度得多

當初睇個簡介都覺得似幾好睇
到有日真係禁入去睇
屌 原來咁撚好睇
雖然人物有啲多同關係亂 但講嘅嘢有深度 都帶出好多哲學問題
可惜唔太多人留意 甚至有人會因為佢拍攝手法棄睇
只能說呢套有驚喜
好睇過stranger things

我都同上樓一樣睇洗

睇到第二三集開始投入，成套戲造到好有氣氛

呢幕好似冇解釋原因？仲有好多白鴿死都係？

第二季trailer 出左手

你地係睇英文版定德文？
德文好難聽 但係又好似原創啲

德，聽英文好怪，d配音冇乜感情

第二季，6月21日

上線喇

最近返睇返第一季

佢地既ig為第二季的確做得幾有心思

出面都多人講
只係唔及strange things咁高人氣
而且成兩年 熱潮點都會過去
有信心今個月又heat返

pish

重睇緊s1
已經唔記得咗係第幾次睇 應該第4次

21號就快

2017嘅post而家仲推梗 btw啱啱先開始睇

咁loop法可以去到幾多個33年後

今日

要返工呀要下個禮拜先得閒煲

唔緊要 我都未必有時間

希望冇人劇透

agger

出了

唔劇透 睇緊 好睇 不過

見佢上左第二季 今日由第一季睇返
個故事係由2019年6月21號開始

最近都想買返板玩下，睇完文大致有3個心水

1. Fenix e30r, 2019年新出，usb差電，1600流明
2. Nitecore Concept one，靚仔，1800流明
3. Nitecore ec30，靚仔，1800流明台灣友話係c1 升級版

首要要求：輕便，夠光，爆光最好
次要要求：usb差電
當普通edc

回錯post
自隊一打

有冇製造蟲洞功能？

pish
樓主開始睇未, 好正

睇咗一半 睇到jonas 知道邊個係Adam

好sad

睇到最尾 屌咗出聲
唔開嗰條線會好好多囉

🚨🚨🚨SPOILER ALERT🚨🚨🚨

shit 加密得太多次

睇下佢點寫先啦

連老母都覺好聽

終於睇曬
Ulrich好慘
個結局
其實最後無論jonas喊得耐唔耐，個世界未日都會殺到佢屋企，佢除左結局個方法都係會死，去唔切倉庫，會唔會其實martha都係劇本既一部分

multiverse都係喺劇本以內

好睇，一先睇哂

其實好似佢地拍第一季之前成個劇本已經寫好
拍三季就會完，唔會拍多

本身Netflix 叫拍who am I 條team 拍who am I 續集，但佢地話覺得who am I 2 冇嘢好講拒絕咗Netflix

後尾佢地將手頭上兩個project ( time travel & missing person ) combine 埋一齊覺得有趣先拍dark

個人認為呢套嘢係神作

編劇勁，故事強烈地有邏輯性，cinematography 好正，演技好，氣氛好。

巴打知唔知OA點解冇第3季？
好鍾意第二季點知公佈唔拍

似係有關production time 要太耐，但真係好可惜，睇落唔錯咁

冇追開呢套所以唔係太清楚

係咪痴線㗎
一入戲肉即刻停拍

啱啱Google咗
Netflix有條友話因為第3季劇情budget太大
但冇乜人睇 所以唔拍......

尋日睇完兩季
有DD唔明

諗唔明

原來係咁，以為劇情有bug

唔知第3季點收尾

6月27號會出第三季
可以睇番一，二季復習一下

一早估到係6月27
最後一個週期

Jonas 同 Ulrich 講一講Mikkel 係86 年會唔會好啲

個24hr係咩來

預告

射咗

6+27 = 33

琴晚飛住睇番s1s2

有冇人睇緊

岩岩睇完第一季

睇得一季就入post咁大膽
想要劇透咪出聲囉

個蟲洞係Jonas製造出黎 咁如果中年Jonas放左細個Jonas 係咪就完左循環

依加睇埋s2

但事實係佢唔會放

所有人都係活喺個determinism入面

呢個明白以為自己係救世主